# Chinese translations for distroshelf package
# Copyright (C) 2025 THE distroshelf'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the distroshelf package.
# Automatically generated, 2025.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: distroshelf\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-11-29 18:14+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2025-07-11 16:33+0800\n"
"Last-Translator: Automatically generated\n"
"Language-Team: none\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: data/com.ranfdev.DistroShelf.desktop.in:2
#: data/com.ranfdev.DistroShelf.metainfo.xml.in:7 src/widgets/window.ui:30
msgid "DistroShelf"
msgstr "DistroShelf"

#: data/com.ranfdev.DistroShelf.desktop.in:8
msgid "GTK;"
msgstr "GTK;"

#: data/com.ranfdev.DistroShelf.gschema.xml:6
msgid "Selected terminal emulator"
msgstr "选定的终端模拟器"

#: data/com.ranfdev.DistroShelf.gschema.xml:7
msgid "The terminal emulator selected by the user."
msgstr "用户选定的终端模拟器。"

#: data/com.ranfdev.DistroShelf.gschema.xml:11
msgid "Window width"
msgstr "窗口宽度"

#: data/com.ranfdev.DistroShelf.gschema.xml:12
msgid "The width of the main window when last closed."
msgstr "上次关闭时主窗口的宽度。"

#: data/com.ranfdev.DistroShelf.gschema.xml:16
msgid "Window height"
msgstr "窗口高度"

#: data/com.ranfdev.DistroShelf.gschema.xml:17
msgid "The height of the main window when last closed."
msgstr "上次关闭时主窗口的高度。"

#: data/com.ranfdev.DistroShelf.gschema.xml:21
msgid "Distrobox executable source"
msgstr "Distrobox 可执行文件来源"

#: data/com.ranfdev.DistroShelf.gschema.xml:22
msgid "The source of the distrobox executable. Can be 'host' or 'bundled'."
msgstr "Distrobox 可执行文件的来源。可以是 'host'（主机）或 'bundled'（捆绑）。"

#: data/com.ranfdev.DistroShelf.metainfo.xml.in:8
msgid "Graphical interface for managing Distrobox containers"
msgstr "用于管理 Distrobox 容器的图形界面"

#: data/com.ranfdev.DistroShelf.metainfo.xml.in:10
msgid ""
"DistroShelf is a graphical interface for managing Distrobox containers on "
"Linux. It provides an easy way to:"
msgstr ""
"DistroShelf 是一个用于在 Linux 上管理 Distrobox 容器的图形界面。它提供了一种"
"简单的方式来："

#: data/com.ranfdev.DistroShelf.metainfo.xml.in:15
msgid "Create and manage containers"
msgstr "创建和管理容器"

#: data/com.ranfdev.DistroShelf.metainfo.xml.in:16
msgid "View container status and details"
msgstr "查看容器状态和详情"

#: data/com.ranfdev.DistroShelf.metainfo.xml.in:17
msgid "Install packages"
msgstr "安装软件包"

#: data/com.ranfdev.DistroShelf.metainfo.xml.in:18
msgid "Manage exported applications"
msgstr "管理已导出的应用程序"

#: data/com.ranfdev.DistroShelf.metainfo.xml.in:19
msgid "Open terminal sessions"
msgstr "打开终端会话"

#: data/com.ranfdev.DistroShelf.metainfo.xml.in:20
msgid "Upgrade containers"
msgstr "升级容器"

#: data/com.ranfdev.DistroShelf.metainfo.xml.in:21
msgid "Clone and delete containers"
msgstr "克隆和删除容器"

#: data/com.ranfdev.DistroShelf.metainfo.xml.in:26
msgid "Lorenzo Miglietta"
msgstr "Lorenzo Miglietta"

#: data/gtk/help-overlay.ui:11
msgctxt "shortcut window"
msgid "General"
msgstr "常规"

#: data/gtk/help-overlay.ui:14
msgctxt "shortcut window"
msgid "Show Shortcuts"
msgstr "显示快捷键"

#: data/gtk/help-overlay.ui:20
msgctxt "shortcut window"
msgid "Quit"
msgstr "退出"

#: src/dialogs/command_log_dialog.rs:35 src/dialogs/command_log_dialog.rs:44
msgid "Command Log"
msgstr "命令日志"

#: src/dialogs/command_log_dialog.rs:62
msgid ""
"Executing a single task (eg: listing applications) may require multiple "
"chains of commands. For debugging purposes, this log shows all commands "
"executed by the application."
msgstr ""
"执行单个任务（例如：列出应用程序）可能需要多个命令链。为了调试目的，此日志显示"
"应用程序执行的所有命令。"

#: src/dialogs/create_distrobox_dialog.rs:98
msgid "Create a Distrobox"
msgstr "创建 Distrobox"

#: src/dialogs/create_distrobox_dialog.rs:125
msgid "Cloning"
msgstr "正在克隆"

#: src/dialogs/create_distrobox_dialog.rs:136
msgid "Cloning the container requires stopping it first"
msgstr "克隆容器需要先停止它"

#: src/dialogs/create_distrobox_dialog.rs:143
msgid "Settings"
msgstr "设置"

#: src/dialogs/create_distrobox_dialog.rs:144
msgid "Name"
msgstr "名称"

#: src/dialogs/create_distrobox_dialog.rs:146
msgid "Base Image"
msgstr "基础镜像"

#: src/dialogs/create_distrobox_dialog.rs:147
msgid "Select an image..."
msgstr "选择镜像..."

#: src/dialogs/create_distrobox_dialog.rs:164
msgid "Select Home Directory"
msgstr "选择主目录"

#: src/dialogs/create_distrobox_dialog.rs:170
msgid "Custom Home Directory"
msgstr "自定义主目录"

#: src/dialogs/create_distrobox_dialog.rs:187
msgid "NVIDIA Support"
msgstr "NVIDIA 支持"

#: src/dialogs/create_distrobox_dialog.rs:189
msgid "Init process"
msgstr "Init 进程"

#. Add create button for assemble file
#. Add create button for URL
#: src/dialogs/create_distrobox_dialog.rs:201
#: src/dialogs/create_distrobox_dialog.rs:254
#: src/dialogs/create_distrobox_dialog.rs:299
msgid "Create"
msgstr "创建"

#: src/dialogs/create_distrobox_dialog.rs:239
msgid "Assemble from File"
msgstr "从文件组装"

#: src/dialogs/create_distrobox_dialog.rs:240
msgid "Create a container from an assemble file"
msgstr "从组装文件创建容器"

#: src/dialogs/create_distrobox_dialog.rs:244
msgid "Select Assemble File"
msgstr "选择组装文件"

#: src/dialogs/create_distrobox_dialog.rs:288
msgid "Assemble from URL"
msgstr "从 URL 组装"

#: src/dialogs/create_distrobox_dialog.rs:289
msgid "Create a container from a remote URL"
msgstr "从远程 URL 创建容器"

#: src/dialogs/create_distrobox_dialog.rs:292
msgid "URL"
msgstr "URL"

#: src/dialogs/create_distrobox_dialog.rs:428
msgid "No file selected"
msgstr "未选择文件"

#: src/dialogs/create_distrobox_dialog.rs:494
msgid "Search or enter custom image..."
msgstr "搜索或输入自定义镜像..."

#: src/dialogs/create_distrobox_dialog.rs:554
msgid "Custom"
msgstr "自定义"

#: src/dialogs/create_distrobox_dialog.rs:714
msgid "Volumes"
msgstr "卷"

#: src/dialogs/create_distrobox_dialog.rs:716
msgid "Specify volumes in the format 'host_path:container_path'"
msgstr "以 '主机路径:容器路径' 格式指定卷"

#: src/dialogs/create_distrobox_dialog.rs:719
msgid "Add Volume"
msgstr "添加卷"

#: src/dialogs/create_distrobox_dialog.rs:727
msgid "Volume"
msgstr "卷"

#: src/dialogs/create_distrobox_dialog.rs:730
msgid "Remove Volume"
msgstr "移除卷"

#: src/dialogs/exportable_apps_dialog.rs:43
msgid "Manage Exports"
msgstr "管理导出"

#: src/dialogs/exportable_apps_dialog.rs:63
msgid "Loading Exports"
msgstr "正在加载导出"

#: src/dialogs/exportable_apps_dialog.rs:65
msgid ""
"Please wait while we load the list of exportable apps and binaries. This may "
"take some time if the distrobox wasn't running"
msgstr ""
"请稍候，我们正在加载可导出的应用程序和二进制文件列表。如果 Distrobox 未运行，"
"这可能需要一些时间"

#: src/dialogs/exportable_apps_dialog.rs:76
msgid "Exportable Apps"
msgstr "可导出的应用程序"

#: src/dialogs/exportable_apps_dialog.rs:78
#: src/dialogs/exportable_apps_dialog.rs:242
msgid "No exportable apps found"
msgstr "未找到可导出的应用程序"

#. Setup binary export input
#: src/dialogs/exportable_apps_dialog.rs:82
msgid "Export New Binary"
msgstr "导出新二进制文件"

#: src/dialogs/exportable_apps_dialog.rs:95
msgid "Exported Binaries"
msgstr "已导出的二进制文件"

#: src/dialogs/exportable_apps_dialog.rs:97
#: src/dialogs/exportable_apps_dialog.rs:270
msgid "No exported binaries"
msgstr "无已导出的二进制文件"

#: src/dialogs/exportable_apps_dialog.rs:318
msgid "Binary Already Exists on Host"
msgstr "二进制文件已存在于主机上"

#: src/dialogs/exportable_apps_dialog.rs:321
msgid "The binary already exists on your host system. Do you want to continue?"
msgstr "该二进制文件已存在于您的主机系统上。您要继续吗？"

#: src/dialogs/exportable_apps_dialog.rs:324
#: src/dialogs/preferences_dialog.rs:274 src/dialogs/preferences_dialog.rs:369
#: src/widgets/window.rs:420
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: src/dialogs/exportable_apps_dialog.rs:325
msgid "Export Anyway"
msgstr "仍然导出"

#: src/dialogs/preferences_dialog.rs:43 src/widgets/window.rs:393
msgid "Preferences"
msgstr "首选项"

#: src/dialogs/preferences_dialog.rs:49
msgid "Terminal Settings"
msgstr "终端设置"

#. Initialize delete button
#: src/dialogs/preferences_dialog.rs:57 src/dialogs/preferences_dialog.rs:275
#: src/widgets/window.rs:421
msgid "Delete"
msgstr "删除"

#. Initialize add terminal button
#: src/dialogs/preferences_dialog.rs:96
msgid "Add Custom"
msgstr "添加自定义"

#: src/dialogs/preferences_dialog.rs:123
msgid "Distrobox Settings"
msgstr "Distrobox 设置"

#: src/dialogs/preferences_dialog.rs:126
msgid "Distrobox Source"
msgstr "Distrobox 来源"

#: src/dialogs/preferences_dialog.rs:127
msgid "System (host)"
msgstr "系统 (主机)"

#: src/dialogs/preferences_dialog.rs:127
msgid "Bundled Version"
msgstr "捆绑版本"

#: src/dialogs/preferences_dialog.rs:154
msgid "Distrobox Version"
msgstr "Distrobox 版本"

#: src/dialogs/preferences_dialog.rs:172
msgid "Not available"
msgstr "不可用"

#: src/dialogs/preferences_dialog.rs:187
msgid "Re-download Bundled"
msgstr "重新下载捆绑版本"

#: src/dialogs/preferences_dialog.rs:269
msgid "Delete this terminal?"
msgstr "删除此终端？"

#: src/dialogs/preferences_dialog.rs:270
msgid ""
"This terminal will be removed from the terminal list. This action cannot be "
"undone."
msgstr ""
"此终端将从终端列表中移除。此操作无法撤销。"

#: src/dialogs/preferences_dialog.rs:308
msgid "Terminal removed successfully"
msgstr "终端移除成功"

#: src/dialogs/preferences_dialog.rs:313
msgid "Failed to delete terminal"
msgstr "删除终端失败"

#: src/dialogs/preferences_dialog.rs:326
msgid "Add Custom Terminal"
msgstr "添加自定义终端"

#. Name entry
#: src/dialogs/preferences_dialog.rs:340
msgid "Terminal Name"
msgstr "终端名称"

#. Program entry
#: src/dialogs/preferences_dialog.rs:343
msgid "Program Path"
msgstr "程序路径"

#. Separator argument entry
#: src/dialogs/preferences_dialog.rs:346
msgid "Separator Argument"
msgstr "分隔符参数"

#: src/dialogs/preferences_dialog.rs:355
msgid ""
"The separator argument is used to pass commands to the terminal.\n"
"Examples: '--' for GNOME Terminal, '-e' for xterm"
msgstr ""
"分隔符参数用于向终端传递命令。\n"
"例如：GNOME 终端使用 '--'，xterm 使用 '-e'"

#: src/dialogs/preferences_dialog.rs:372
msgid "Save"
msgstr "保存"

#: src/dialogs/preferences_dialog.rs:410
msgid "All fields are required"
msgstr "所有字段均为必填项"

#. Show success toast
#: src/dialogs/preferences_dialog.rs:429
msgid "Custom terminal added successfully"
msgstr "自定义终端添加成功"

#: src/dialogs/preferences_dialog.rs:443
msgid "Failed to save terminal"
msgstr "保存终端失败"

#: src/dialogs/task_manager_dialog.rs:40
msgid "Running Tasks"
msgstr "正在运行的任务"

#: src/dialogs/task_manager_dialog.rs:56
msgid "No Running Tasks"
msgstr "无正在运行的任务"

#: src/dialogs/task_manager_dialog.rs:58
msgid "Tasks such as starting, stopping and upgrading will appear here."
msgstr "启动、停止和升级等任务将显示在这里。"

#: src/dialogs/task_manager_dialog.rs:86
msgid "Clear Ended Tasks"
msgstr "清除已结束的任务"

#: src/dialogs/task_manager_dialog.rs:286 src/widgets/container_overview.rs:84
msgid "Stop"
msgstr "停止"

#: src/widgets/container_overview.rs:74
msgid "Container Status"
msgstr "容器状态"

#: src/widgets/container_overview.rs:78 src/widgets/welcome_view.ui:28
msgid "Status"
msgstr "状态"

#: src/widgets/container_overview.rs:89
msgid "Open Terminal"
msgstr "打开终端"

#: src/widgets/container_overview.rs:98
msgid "Resources"
msgstr "资源"

#: src/widgets/container_overview.rs:128
msgid "Quick Actions"
msgstr "快速操作"

#: src/widgets/container_overview.rs:131
msgid "Upgrade Container"
msgstr "升级容器"

#: src/widgets/container_overview.rs:133
msgid "Update all packages"
msgstr "更新所有软件包"

#: src/widgets/container_overview.rs:139
msgid "Applications"
msgstr "应用程序"

#: src/widgets/container_overview.rs:141
msgid "Manage exportable applications"
msgstr "管理可导出的应用程序"

#: src/widgets/container_overview.rs:150
msgid "Install Package"
msgstr "安装软件包"

#: src/widgets/container_overview.rs:152
msgid "Install packages into container"
msgstr "将软件包安装到容器中"

#: src/widgets/container_overview.rs:159
msgid "Clone Container"
msgstr "克隆容器"

#: src/widgets/container_overview.rs:161
msgid "Create a copy of this container"
msgstr "创建此容器的副本"

#: src/widgets/container_overview.rs:168
msgid "Danger Zone"
msgstr "危险区域"

#: src/widgets/container_overview.rs:172
msgid "Delete Container"
msgstr "删除容器"

#: src/widgets/container_overview.rs:174
msgid "Permanently remove this container and all its data"
msgstr "永久移除此容器及其所有数据"

#: src/widgets/container_overview.rs:208
msgid "Copy image URL"
msgstr "复制镜像 URL"

#: src/widgets/container_overview.rs:223
msgid "Image URL copied"
msgstr "镜像 URL 已复制"

#: src/widgets/image_row_item.rs:42
msgid "Image already downloaded"
msgstr "镜像已下载"

#: src/widgets/integrated_terminal.rs:105
msgid "Copy"
msgstr "复制"

#: src/widgets/integrated_terminal.rs:106
msgid "Paste"
msgstr "粘贴"

#: src/widgets/integrated_terminal.rs:115
msgid "Reload Terminal"
msgstr "重新加载终端"

#: src/widgets/terminal_combo_row.rs:34
msgid "Preferred Terminal"
msgstr "首选终端"

#: src/widgets/welcome_view.rs:157 src/widgets/welcome_view.rs:207
msgid "available"
msgstr "可用"

#: src/widgets/welcome_view.rs:176
msgid "Not found - Please install Podman or Docker"
msgstr "未找到 - 请安装 Podman 或 Docker"

#: src/widgets/welcome_view.rs:201
msgid "Bundled version"
msgstr "捆绑版本"

#: src/widgets/welcome_view.rs:203
msgid "System version"
msgstr "系统版本"

#: src/widgets/welcome_view.rs:216
msgid "Not found - Install from system or use bundled version"
msgstr "未找到 - 从系统安装或使用捆绑版本"

#: src/widgets/welcome_view.rs:278 src/widgets/welcome_view.rs:279
#: src/widgets/welcome_view.ui:32 src/widgets/welcome_view.ui:51
msgid "Checking…"
msgstr "正在检查..."

#: src/widgets/welcome_view.rs:348
msgid "Use Bundled Version"
msgstr "使用捆绑版本"

#: src/widgets/welcome_view.rs:350
msgid "Download failed"
msgstr "下载失败"

#: src/widgets/welcome_view.ui:17
msgid "System Requirements"
msgstr "系统要求"

#: src/widgets/welcome_view.ui:31
msgid "Container Runtime"
msgstr "容器运行时"

#: src/widgets/welcome_view.ui:50
msgid "Distrobox"
msgstr "Distrobox"

#: src/widgets/welcome_view.ui:97
msgid "Refresh"
msgstr "刷新"

#: src/widgets/welcome_view.ui:107 src/widgets/welcome_view.ui:168
msgid "Continue"
msgstr "继续"

#: src/widgets/welcome_view.ui:146
msgid "Preferred terminal"
msgstr "首选终端"

#: src/widgets/welcome_view.ui:197
msgid "Use Bundled Distrobox"
msgstr "使用捆绑的 Distrobox"

#: src/widgets/welcome_view.ui:201 src/widgets/window.ui:70
msgid "Learn More"
msgstr "了解更多"

#: src/widgets/window.rs:392
msgid "Check your terminal settings."
msgstr "检查您的终端设置。"

#: src/widgets/window.rs:409
msgid "Delete this container?"
msgstr "删除此容器？"

#: src/widgets/window.rs:415
msgid "will be deleted. This action cannot be undone."
msgstr "将被删除。此操作无法撤销。"

#. Show file chooser and install package using the appropriate command
#: src/widgets/window.rs:445
msgid "Select Package"
msgstr "选择软件包"

#: src/widgets/window.ui:39 src/widgets/window.ui:80
msgid "Create Distrobox"
msgstr "创建 Distrobox"

#: src/widgets/window.ui:47
msgid "Main Menu"
msgstr "主菜单"

#: src/widgets/window.ui:59
msgid "No Distroboxes Found"
msgstr "未找到 Distrobox"

#: src/widgets/window.ui:60
msgid "Distrobox lets you run any Linux distribution inside your terminal."
msgstr "Distrobox 允许您在终端内运行任何 Linux 发行版。"

#: src/widgets/window.ui:126
msgid "Container"
msgstr "容器"

#: src/widgets/window.ui:158
msgid "Overview"
msgstr "概览"

#: src/widgets/window.ui:169
msgid "Terminal"
msgstr "终端"

#: src/widgets/window.ui:218
msgid "_Refresh"
msgstr "刷新(_R)"

#: src/widgets/window.ui:222
msgid "_Upgrade All"
msgstr "全部升级(_U)"

#: src/widgets/window.ui:226
msgid "_Command Log"
msgstr "命令日志(_C)"

#: src/widgets/window.ui:232
msgid "_Settings"
msgstr "设置(_S)"

#: src/widgets/window.ui:236
msgid "_About"
msgstr "关于(_A)"

#: src/widgets/window.ui:240
msgid "Discover _Distrobox"
msgstr "发现 Distrobox(_D)"

#: src/widgets/window.rs
msgid "Update Distrobox"
msgstr "更新 Distrobox"
